{
    "question": "Apakah yang dimaksud sekering",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sekereing adalah\u00a0suatu alat yang digunakan sebagai pengaman dalam suatu rangkaian\u00a0listrik\u00a0apabila terjadi kelebihan muatan listrik atau suatu hubungan arus pendek.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sekering adalah adalah suatu alat yang digunakan sebagai pengaman dalam suatu rangkaian listrik apabila terjadi kelebihan muatan listrik atau suatu hubungan arus pendek.\n<span>Cara kerjanya apabila terjadi kelebihan muatan listrik atau terjadi hubungan arus pendek, maka secara otomatis sekering tersebut akan memutuskan aliran listrik dan tidak akan menyebabkan kerusakan pada komponen yang lain.<br><br></span>Sebagai pengaman terhadap hubungan pendek dirumah sangat perlu ada \npengamanan. Beberapa permasalahan keselamatan yang sering terjadi \ndiseputar rumah seperti:\nKebanyakan peralatan listrik yang dimasukkan kedalam satu sakelar dan sering mengakibatkan kebakaran.\nMotor kipas angin yang terbakar yang mengakibatkan kabel terbakar dan mengakibatkan hubungan arus pendek\nSambungan kabel listrik pada lampu lepas yang mengakibatkan hubungan arus pendek antara positif dengan negatif.\nTikus yang memakan plastik kabel sehingga kabel telanjang dan terjadi hubungan pendek\nSeseorang yang memaku dinding tanpa menyadari paku mengenai kabel dan terjadi aliran listrik ke paku.\nPemanas air yang rusak dan mengakibatkan hubungan pendek keair yang bisa mengakibatkan air menghantarkan listrik dan membahayakan bagi penggunanya.<br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengertian-pasca-ganglion-dan-pra-ganglion-975",
            "question": "Pengertian pasca ganglion dan pra ganglion",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ganglion=sistem syaraf otonom. pasca=sesudah. pra=sebelum. pasca ganglion adalah hewan yg sudah memiliki ganglion lebih maju, kalo pra ganglion= hewan yang belum memiliki ganglion",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ular-piton-mempunyai-waktu-tidur-paling-lama-729",
            "question": "Mengapa Ular piton mempunyai waktu tidur Paling lama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>karena untuk mengolah makanan hasil tangkapanny perut ular piton memerlukan waktu yang lebih lama.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-teknologi-yang-menerapkan-perubahan-energi-listrik-mejadi-e-331",
            "question": "Hasil teknologi yang menerapkan perubahan energi listrik mejadi energi bunyi adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "speker sound, atau speker suara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "radio, televisi, handphone dan bel listrik jika tak ada aliran listrik itu semua tidak akan berfungsi. maka itu mengubah energi listrik menjadi energi bunyi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bulan-tidak-dapat-disebut-sebagai-benda-sumber-cahaya-329",
            "question": "Mengapa bulan tidak dapat disebut sebagai benda sumber cahaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kategori : ipa fisika - cahaya<br>kelas : sd<br>pembahasan :<br><br><br>Jawaban:<br>Bulan tidak dapat disebut sebagai benda sumber cahaya karena bulan tidak dapat memancarkan cahayanya sendiri.<br>Nah, penjelasan yang lebih detail terkait jawaban diatas adalah sebagai berikut:<br><br>Benda yang dikatakan sebagai sumber cahaya adalah benda yang dapat memancarkan cahanya sendiri.<br>Contoh benda yang dapat memancarkan cahayanya sendiri antara lain :Matahari, lampu senter, lilin yang menyala, lampu, obor dan kunang kunang.<br>Sedangkan bulan bukan merupakan benda sumber cahaya , namun \u00a0merupakan salah satu contoh dari benda gelap, yaitu benda yang tidak dapat memancarkan cahayanya sendiri.<br>Nah, cahaya bulan yang biasa kita lihat pada malah hari tersebut ternyata bukan berasal dari bulan itu sendiri, melainkan merupakan pantulan dari cahaya matahari sehingga bulan tampak bercahaya pada malam hari.<br>Jika suatu saat cahaya dari matahari yang biasanya dipantulkan oleh bulan tertutup oleh bumi, maka akan terjadi gerhana bulan. Di saat itulah bulan akan terlihat sebagai benda gelap karena sedang tidak dapat memantulkan cahaya yang berasal dari matahari.<br>Karena bulan merupakan benda gelap yang tidak menghasilkan cahaya, maka para astronot pernah menginjakkan kaki di bulan tanpa merasakan kepanasan atau terbakar panas.<br>Tidak seperti matahari yang dapat mengeluarkan cahaya serta mengeluarkan panas sehingga para astronot tidak pernah ada yang sampai ke matahari, karena pesawat angkasa akan terbakar habis sebelum sampai ke matahari.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-yang-tersimpan-pada-baterai-dan-aki-adlh-energi-874",
            "question": "Energi yang tersimpan pada baterai dan aki adlh energi ?\\",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi yang etrsimpan dalam baterai atau aki adalah energi kimia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kimia karna baterai itu sudah termasuk energi kimia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lampu-pada-alarm-banjir-menyala-karena-461",
            "question": "Lampu pada alarm banjir menyala karena",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk memberi tahu sinyal bahwa adanya banjir .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena adnya tanda tanda akan terjadinya banjir dan air sudah mencapai batas banjir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-kumparan-611",
            "question": "Apa yang dimaksud kumparan????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kumparan adalah suatu lilitan tembaga<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kumparan<span>\u00a0merupakan ukuan bagi arus yang dibawa oleh kumparan tersebut. Sebuah\u00a0</span>cermin<span>\u00a0yang dipasang pada kumparan menyimpangkan seberkas</span>cahaya<span>\u00a0dan menyebabkan sebuah bintik cahaya yang telah diperkuat bergerak di atas skala pada suatu jarak dari instrument. Fek optiknya adalah sebuah jarum penunjuk yang panjang tetapi massanya nol. Dengan demikian penyimpangan kumparan merupakan ukuan bagi arus yang dibawa oleh kumparan tersebut. Sebuah\u00a0</span>cermin<span>\u00a0yang dipasang pada kumparan menyimpangkan seberkas cahaya dan menyebabkan sebuah bintik cahaya yang telah diperkuat bergerak di atas skala pada suatu jarak dari instrumen.<br><br>Semoga membantu :) D</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-potensial-kutub-positif-dan-negatif-disebut-201",
            "question": "Perbedaan potensial kutub positif dan negatif disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya gerak listrik, jika dalam keadaan tertutup &#039;tegangan jepit&#039;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aliran-muatan-listrik-pada-rangkaian-tertutup-yang-mengalir-dari-480",
            "question": "aliran muatan listrik pada rangkaian tertutup yang mengalir dari tempat berpotensial tinggi ke tempat berpotensial rendah disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Arus Listrik mungkin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-cara-untuk-menanggulangi-perburuan-dan-pesmunahan-hewa-365",
            "question": "tuliskan 3 cara untuk menanggulangi perburuan dan pesmunahan hewan dan tumbuhan ? Pelajaran : IPA Untuk besok !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>Tuliskan 3 cara untuk menanggulangi perburuan dan pemusnahan hewan dan tumbuhan ?\n</strong></h2><p><strong>Jawaban</strong>: \u00a0</p><p>1. Mendirikan Lokasi Perlindungan Hewan\n</p><p>2. Melakukan penindakan pada para pemburu\n</p><p>3. Memberi pendidikan terhadap masyarakat tentang perlindungan satwa\n</p><p><strong>Pendahuluan</strong>: \u00a0</p><p>Perburuan liar dapat mengakibatkan keseimbangan alam terganggu karena akan mengakibatkan kepunahan fauna yang berperan penting dalam ekosistem.\n</p><p>Misalnya perburuan orangutan akan mengakibatkan punahnya binatang ini yang berperan penting dalam persebaran buah liar di hutan.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>: \u00a0</p><p><strong> 1. Mendirikan Lokasi Perlindungan Hewan\n</strong></p><p>Untuk melindungi hewan yang langka dan dilindungi perlu dibuat suatu lokasi khusus sebagai tempat habitat satwa, dimana terdapat patroli penjaga hutan untuk mencegah terjadinya perburuan. Lokasi erlindungan ini dapat berupa cagar alam, suaka margasatwa, dan taman nasional.\n</p><p>Contohnya adalah melindungi gajah dan harimau sumatera dengan mendirikan Taman Nasional Gunung Leuser di Aceh, Taman Nasional Kerinci Seblat di Jambi, Bengkulu, Sumatera Barat dan Sumatera Selatan, serta Taman Nasional Way Kambas di Lampung.\n</p><p>Taman Nasional dan sejenisnya ini diharapkan dapat memberikan habitat dimana gajah Sumatera dapat hidup dan berkembang biak dengan aman tanpa gangguan dari aktivitas manusia, termasuk perburuan.\n</p><p><strong>2. Melakukan penindakan pada para pemburu\n</strong></p><p>Perburuan akanterus berlangsung bila tidak ada tindakan tegas, meski sudah dilarang. \u00a0Karena itu, perburuan liar harus dilawan, misalnya dengan menghukum penjara dan denda kepada para pemburu satwa liar.\n</p><p><strong>3. Memberi pendidikan terhadap masyarakat tentang perlindungan satwa\n</strong></p><p>Warga banyak yang beralih menjadi pemburu karena desakan ekonomi, serta karena tidak paham tentang pentingnya perlindungan satwa. Karena itu perlu diadakan sosialisasi kepada warga tentang larangan dan dampak negatif perburuan satwa.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut: \u00a0</strong></p><p>1. Mengapa perburuan liar dapat mengakibatkan keseimbangan alam terganggu?\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/13500159\n</p><p><strong>Kode: 6.4.4 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: VI \u00a0\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Pelestarian Makhluk Hidup \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Perburuan Hewan\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p>\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}